有冇人同自己老母完全溝通唔到？

基本上講兩句已經開始歇斯底里
覺得總之你唔認同佢就係不孝
完全溝通唔到

撚老母最高技巧就係一路認同佢一路暗啞抵串鳩佢
等佢知自己講野好撚柒 但係見到你認同佢佢又落到台

我老母好小事就會自己情緒失控暴走
之後就開始拉埋其他野講
又會講自己係一個失敗既老母，想令d仔女內疚之後服從佢
佢越咁越難真正溝通到

或者用其他親戚一d 唔關錢事ge 野來比較
例子；

阿伯娘細細個就日日同d 堂大佬講屌你老母
而家2個孫都肥肥白白

你不如又試下 大聲d 屌 跟我講 屌～～

笑住同佢講 啱呀啱呀
係囉我都覺
唔係 咁你有你嘅道理嘛
係咩 我諗係掛 你都啱
之類

係咁嫁啦。。。
失敗咪 努力d 研究下時光機番去幾十年前 落左d 仔女佢囉

之後bla bla bla bla bla 廢話x 2036

我老母由細到大成日屌我 中意批評攻擊 甚少鼓勵
佢可能覺得冇問題 其實影響可以好大 搞到個人冇咩自信

屌 我都係
到依家個人都係自信偏低，已經成日提自己要自信d

同老豆先溝通唔到
超㒼塞
人地講呢個意思佢又誤會再做第二個意思
然後就以為自己講嘅嘢啱曬

巴打你係eq高
我都要學下唔好成日同屋企人開片
反正講完佢都唔會入耳

有冇咩例子講黎聽下

撚鳩佢地咪算 明知自己iq高過佢
點解要同佢溝通

比喻話
我畢左業就會唔會問你拎錢了
佢就話即係你覺得我畢業之前就會唔會比錢你啦？
你覺得我冇錢比你啦？
我心諗你會唔會過分解讀我講嘅嘢

me

有時真係會羡慕人地屋企關係好個d

如果同老母教育水平太低都好溝通
又萌塞又唔開通
好多簡單嘅嘢 解釋十次都唔明 仲要鬧返你轉頭
好羨慕有d人可以同家人講心事
我就只可以攬住個枕頭喊

搬左出去先叫做溝通到啲

原來咁多人都係咁
我老母都係 最慘係有d野同佢解釋佢就覺得你睇唔起佢，開始話你老母我就係讀書少架啦狂發脾氣，最委屈係佢
同佢相處真係好辛苦 我都好羨慕人地屋企咁supportive

搬左出去幾耐見一次老母 ？
我都好想

父母性格和價值觀
有些覺得子女要被屌和批評才能成長